人性實驗！藝術家噴泉放10萬枚硬幣 才過一天全被偷

英國藝術家安娜（Anna Brownsted） 日前在劍橋進行一項社會實驗，她在廢棄的Quayside公共噴泉內，放置了總重量356公斤、數量多達10萬枚的硬幣，計畫過了48小時之後再回來取回。沒想到才經過了24小時，當她隔天再次經過噴泉時，發現噴泉內的硬幣幾乎全都已經被偷走，1000英鎊（約新台幣4萬元）只剩下剩1.66英鎊（約新台幣66元）。

根據《太陽報》報導，安娜在8日早上8點拿著一袋袋硬幣，來到這座廢棄公共噴泉，她將硬幣灑入噴泉內，希望藉由這項探討人性的社會實驗，觀察人們究竟會對這些硬幣做什麼，是會也丟入自己的硬幣，面向噴泉許願；還是會趁著四下無人，下去撿走噴泉內的硬幣。

就這樣一天過去，當安娜9日早上再次來到噴泉時，原本鋪滿硬幣的池底竟然變得空空蕩蕩，只剩下幾枚散落在角落的硬幣，其他全部都被人拿走了。安娜提到，「我從來沒有想到，硬幣消失的速度竟然會這麼快，我感到震驚，畢竟我還特別在噴泉旁邊很顯眼的位置，放置了標誌清楚警告，『附近有監視器，噴泉中的硬幣一直都處於監控中』。」

安娜表示，她將這項實驗命名為「Pence Sterling」，這是一種探討與觀察人類受到誘惑與刺激時，會產生出什麼複雜反應的「概念型藝術」，原本還期望在實驗結束後，要將剩下的硬幣捐贈給一個致力於幫助流浪漢的慈善機構，沒想到最後竟是以這樣的方式落幕。

這項實驗的藝術總監丹尼爾（Daniel Pitt）則回應，對於這些消失的硬幣，他並不打算報警處理，也不認為拿走這些硬幣的行為屬於竊盜，畢竟這是一項「概念型藝術」，人們可以與藝術進行互動，金錢的轉移植當然也是過程中合理的一部份，「這項實驗產生了一個頗具挑釁性的結果，它開啟了關於人性和旁觀者效應的議題。」

肯定大陸人偷哂啦
等睇陶傑出抽水文啦

如果係腥港, 啲硬幣 應該 有炒價

街上面出現冇人看管嘅現金->畀人拎走 有咩實驗可言

係香港食環拉左你九世

三個可能：

1.）中東北非難民
2.）黑人
3.）蝗蟲

根本就一條友攞哂

唔通一千人每人攞一塊

英國白皮咁高尚一定唔係佢地偷

左膠型藝術

1000pound都成皮港紙喎

我覺得應該搞一個實驗

搵一條靚女祼體係街上, 每個男人可以任意屌

唔知幾多男人會忍唔住呢

要做實驗先知人性醜惡，左膠女人

點解啲左膠咁撚弱智

Social experiment 連片都唔拍？

反而無乜,太易得手同埋驚有性病

On9
污染池水

似垃圾多d

may be police or security

這項實驗命名為「Pence Sterling」
係個名出事，好叫唔叫Sterling
叫Claim或者Henderson咪冇事

市政

三個on9元素：
英國 女人 藝術家

Match哂

個cam影到啲咩又唔講？

一定唔會係3 因為會如實報導
應該係1,2 因為驚左膠批鬥 所以唔敢講

其實係出公數做社會實驗
自己轉個頭攞曬啲硬幣
跟住扮俾人攞咗

1 penny ??

五毛曲線反串: 一定係支那人做

5毛又黎踩英
如果係中國連個泉都冇左啊

以前直頭攞自己嚟做實驗都出事，何況係死物

要掛牌寫住任屌
噉先凸顯到人性醜惡

如果真係想睇下啲人會唔會許願，點解唔每日搵人做媒去擲銀仔。好過咁樣一次過倒哂落去，啲人只會覺得有金執

睇地方啦 印度嘅話

英國太陽報

何來藝術？？？

左膠到咁
幾時試下唔著衫去印度行一個圈睇下有冇人強姦

咁都叫藝術

去過一次劍橋個campus
淨係支那面孔已經多過其他民族加埋

連幫遊客橕艇仔D人都有支那人份

香港唔會有咁嘅事發生
因為就算係要互動嘅藝術品
都會畀重重圍欄包圍咗
再擺多個保安喺度
所以一定唔會少咗錢

有無諗過係清潔工清理咗個池

可以玩波

呢d就真係藝術喇

有一單咪寫住可以摸閪
真係好多人摸

有一隻支那蝗或者蝻行過都同你清晒佢啦

冇水既噴泉
不如就咁放地下

英國研究

印度嘅話唔洗靚女，唔洗裸體，唔洗係街上，唔洗標明可以任意屌

分分鐘個池有水就做到個實驗

正常人未必會拎，但乞衣窮人點忍到？實力結果係咩又唔講

點解佢會覺得有人會無端白事掉銀仔落去許願？
個池本身又唔出名，佢又冇加多塊牌寫啲錢係用嚟許願，唔係睇著佢倒錢的話只會覺得係街上有堆唔知邊個的銀仔擺喺到，由一開始就只有俾人拎走依個可能，只係快慢的問題，成個行為既晒錢又冇意義，亦冇創意

大驚小怪

其實我覺得呢個機會大啲
咁多散銀
清得咁乾淨
應該相對有系統地去做

之前有啦，好似在法國，寫住任摸任摷

新劍橋人

唔係拎嗰個人貪心
係掉嗰個人冇品

一個銀包一盒錢
好可能係唔小心留低咗
應該去報失

你成堆瀉撚哂喺度
擺明蓄意掉落去
屌你我都支持路過嘅執撚哂佢

佢倒鳩到咁嘅樣點似許願呀

一定係支那人做
唔駛審

歡迎支那仔負評

條臭閪當自己係邊個？有咩資格考驗人性

根本就比清潔工人清走曬

之前有類似嘅
係任揸同摸西，但無得屌

仲有黑衣白人

我會加多塊板比佢寫住 aids

如果有着數都唔攞呢啲叫笨柒

都冇context
嚮中環同嚮深水埗做 結果都可以好唔同
成個"experiment" 是on9的

之前有有人喺日本做過差唔多嘅嘢

結果隔左幾十個鐘返轉頭仲多咗100円

英國人咁好，一定會放多啲落去㗎

一定係支那人做

係劍橋做喎 夠有錢未

倒咁多銀仔落去個池啲水唔會瀉？

Plot twisted ..
藝術家自己無乜錢
偷偷地攞番哂D錢